\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\pagenumbering{roman}
\begin{document}
\begin{center}
    \Large{\textbf{LỜI CẢM ƠN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
Lời đầu tiên, Con cảm ơn Bố Mẹ, cảm ơn những người Anh Chị đã luôn yêu thương con hết lòng. Lúc mà con mệt mỏi nhất, bế tắc nhất, nơi con vẫn muốn tìm về là Gia đình, để con được xoa dịu tâm hồn đầy vết xước, tìm sự lắng nghe, chia sẻ để vững vàng bước tiếp trên con đường phía trước. Cuộc đời này dù là cả ngàn thử thách, thì chưa bao giờ con có ý định từ bỏ, hay chấp nhận buông tay. Vì con có một Gia đình luôn yêu thương, bên cạnh con vô điều kiện.

Tiếp theo em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc đến ThS. Nguyễn Tiến Thành, trong thời gian làm đồ án Thầy đã hỗ trợ và chỉ dạy em rất nhiều điều. Em cảm ơn Thầy vì đã luôn đồng hành với em trong thời gian làm đồ án, đưa ra cho em những lời khuyên, những định hướng để xây dựng được một sản phẩm hoàn thiện nhất và có tính khoa học nhất trong quá trình làm việc. Em xin chân thành cảm ơn Thầy rất nhiều.

Một lời cảm ơn không thể thiếu đến những người bạn của tôi, đã cùng tôi đi qua những năm tháng đẹp nhất của Thanh xuân. Cảm ơn các bạn đã vẽ thêm những nét vẽ độc đáo trong Thanh xuân của tôi.

Và cuối cùng lời cảm ơn đến Bách Khoa, là cả những người bạn, người Thầy Cô đã cho tôi những năm tháng Thanh xuân rực rỡ và đáng nhớ nhất. Chỉ muốn nói rằng Bách Khoa à, tôi luôn tự hào khi nhắc đến Cậu, khi nói với ai đó rằng “Tôi là Người Bách Khoa” và hô to câu khẩu hiệu :\\
“Chúng ta là? …Sinh viên Bách Khoa\\
Chúng ta có? ….Sức trẻ và nghị lực\\
Chúng ta sống? …Hết mình vì tương lai.”

Cảm ơn Cậu nhé! Nhất định tôi sẽ thành công và bay thật xa đôi cánh tri thức mà Cậu đã chắp cho tôi 5 năm qua. 

Cảm ơn 5 năm qua rất nhiều!
\end{document}