\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{center}
    \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
Hiện nay nhu cầu trao đổi, mua bán hàng hóa của người tiêu dùng đang không ngừng phát triển. Qua các giai đoạn phát triển của con người, xã hội thì các hình thức mua bán ngày càng đa dạng. Từ chợ, cửa hàng tạp hóa đến siêu thị, trung tâm mua sắm, đặc biệt hiện nay thương mại điện tử đang chiếm tỷ lệ người dùng lớn. 

Để tăng thêm sự đa dạng trong cách thức mua bán, ngoài các cửa hàng giá cả cố định thì một số sàn thương mại điện tử khác nhằm tăng sức thu hút, cạnh tranh khi mua hàng của người tiêu dùng, đã tổ chức các buổi đấu giá trực tuyến để người tiêu dùng đưa ra giá, ai trả giá cao nhất thì được sở hữu sản phẩm. Hình thức này hiện nay rất được thu hút người tiêu dùng, kể cả nhóm người mua hàng và bán hàng.

Nhằm đáp ứng nhu cầu này cho người dùng thì trên thị trường có nhiều website tổ chức các buổi đấu giá trực tuyến để người dùng có thể trao đổi, mua bán các sản phẩm như ebay.com, sohot.vn, lacvietauction.vn….Tuy nhiên ebay.com chỉ phổ biến trên thế giới, không được phổ biến ở Việt Nam vì chỉ dùng tiếng Anh và các ngôn ngữ khác; việc thanh toán và vận chuyển về Việt Nam cũng rất khó khăn vì khoảng cách quá xa. Còn sohot.vn thì chủ yếu là đồ dùng nội thất, giao diện cũng không được thân thiện với người dùng hiện nay.

Chính vì vậy, ở đồ án tốt nghiệp này em đã quyết định xây dựng một website đấu giá trực tuyến. Website này nhằm đáp ứng một số mục đích cơ bản như phù hợp với người Việt Nam hơn, có đầy đủ chức năng cần thiết và mang lại trải nghiệm tốt hơn cho người dùng. Người dùng có thể tổ chức, tham gia các phiên đấu giá trên hệ thống, quản trị viên cũng được cung cấp một hệ thống quản lý toàn bộ website. Ngoài ra để đáp ứng thêm một nhóm người Nhật Bản tại Việt Nam, em cũng định hướng xây dựng website có thể chuyển đổi  qua lại giữa tiếng Nhật và tiếng Việt.
\end{document}