\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{Kết luận}
Sau một khoảng thời gian thực hiện, em đã hoàn thành ứng dụng của mình với các nhóm chức năng chính như: i) Chức năng liên quan đến tạo phiên đấu giá, ii) chức năng tham gia, đánh giá phiên đấu giá, iii) chức năng quản lý hệ thống của Quản trị viên. Mục đích chính của website là giúp người dùng có một môi trường trao đổi, buôn bán các sản phẩm với giá rẻ hơn. 

Để so sánh với các website, sàn đấu giá hiện có thì có một số chức năng của em chưa được hoàn thiện. Tuy nhiên ứng dụng của em cũng giải quyết được vấn đề mà các ứng dụng, sàn đấu giá hiện nay không có. So với sàn đấu giá ở Việt Nam thì ứng dụng của em giải quyết được vấn đề nhắn tin trực tuyến với các tài khoản trong hệ thống, có thể đánh giá sản phẩm sau khi nhận hàng, chức năng tìm kiếm cũng tiếp cận với mong muốn người dùng hơn cùng với hệ thống quản lý bao quát, minh bạch, rõ ràng. Ngoài ra hệ thống không chỉ hướng tới nhóm người Việt Nam mà còn dành cho người Nhật Bản ở Việt Nam.

Tuy nhiên hệ thống vẫn còn tồn tại nhiều khuyết điểm. Về giao diện thì ở một số màn hình việc hiển thị còn chậm hơn, chức năng nhắn tin thỉnh thoảng sẽ xuất hiện lỗi là không nhắn tin được, phải reload lại ứng dụng, vẫn chưa ứng dụng được tính realtime trong quá trình đấu giá. Các chức năng cần có nhiều thời gian hơn để hoàn thiện tốt hơn.
\section{Hướng phát triển}
Vì thời gian xây dựng và phát triển đồ án có giới hạn nên số lượng các chức năng mà mức độ chi tiết, chính xác của từng chức năng vẫn còn hạn chế. 

Nếu có thời gian phát triển ứng dụng trong tương lai thì đầu tiên em muốn hoàn thành việc ứng dụng realtime không chỉ ở phần nhắn tin mà còn là toàn hệ thống, đặc biệt là quá trình diễn ra đấu giá, và có thể đưa ứng dụng nhắn tin trong lúc phiên đấu giá diễn ra để người dùng có thể trao đổi với nhau. 

Ngoài ra hiện tại tất cả người dùng có tài khoản đều có thể thực hiện bán sản phẩm, tổ chức phiên đấu giá. Vì thế trong tương lai để đảm bảo kinh phí duy trì cho website thì em mong muốn phát triển thêm chức năng tính phí cho những tài khoản muốn bán hàng, tổ chức phiên đấu giá. Thêm vào đó là chức năng liên kết với các tài khoản ngân hàng, các bên vận chuyển để quá trình giao hàng, thanh toán được thực hiện nhanh chóng, tiện lợi hơn. 
\end{document}